# mt
Реализация машины Тьюринга.
Для запуска своей программы с названием "my_prog" необходимо в папку "progs" добавить файлы:

	1) my_prog.alphabet - где указан алфавит. 
	На первой строчке задается пустой символ, на второй - разрешенные символыю
	
	2) my_prog.mt - сама программа. На первой строчке указывается начальное состояние, 
	на каждой следующей - очередное правило вида: 
	символ_0 состояние_0 -> [символ_1] изменение_каретки состояние_1
	(символ_1 - опционально)
При запуске потребуется ввести только название программы - "my_prog", а затем входную последовательность, где каждый символ отделяется пробелом. Состояние STOP означает, что машина должна прекратить вычисления.

Горячие клавиши:

	1) "P" (pause) - поставить вычисление на паузу
	2) "C" (continue) - продолжить вычисление
	3) "S" (stop) - прекратить вычисление
	4) F5 - запустить вычисление заново
	
Реализованная визуализация:

    1) В верхнем левом углу показывается текущее состояние
	2) Красная стрелка указывает на текущее положение головки
	3) В верхнем правом углу красным цветом выделяется правило, 
	которое будет выполняться на след. шаге
	
	4) В состояниях "pause" и "stop" будет надпись о текущем состоянии вычисления.